<resources>
    <string name="app_name">Wisata</string>
    <string name="title_activity_tampilan_awal">TampilanAwal</string>
    <string name="navigation_drawer_open">Open navigation drawer</string>
    <string name="navigation_drawer_close">Close navigation drawer</string>
    <string name="nav_header_title">Android Studio</string>
    <string name="nav_header_subtitle">android.studio@android.com</string>
    <string name="nav_header_desc">Navigation header</string>
    <string name="action_settings">Settings</string>

    <string name="menu_home">Home</string>
    <string name="menu_gallery">Gallery</string>
    <string name="menu_slideshow">Slideshow</string>
    <string name="menu_tools">Tools</string>
    <string name="menu_share">Share</string>
    <string name="menu_send">Send</string>
    <string name="aceh">Nama Provinsi : Nangroe Aceh Darussalam</string>
    <string name="riau">Nama Provinsi : Riau</string>
    <string name="semut">Nama Provinsi : Sumatera Utara</string>
    <string name="jambi">Nama Provinsi : Jambi</string>
    <string name="bengkulu">Nama Provinsi : Bengkulu</string>
    <string name="pulau_bangkaru">Pulau Bangkaru merupakan pulau yang berada di wilayah Aceh singkil. Lokasi pulau Bangkaru berada di kepulauan Bangkaru, kecamatan pulau Banyak. Jarak dari ibukota kabupaten sekitar 75 kilometer.

Prasarana menuju pulau bangkaru cukup baik, untuk menuju kesini anda cukup dengan menggunakan jasa penyeberangan kapal feri ataupun speed boat. Di pulau ini anda bisa bermain selancar, berenang dan snorkeling.

Daya tarik yang banyak memikat pengunjung selain pulau nya yang cantik, pulau Bangkaru juga merupakan pulau penangkaran bagi penyu hijau. Ketika anda mengunjungi tempat ini, setiap harinya anda dapat menyaksikan setidaknya 4 penyu yang sedang bertelur.

Di Pulau Bangkaru ini anda juga bisa berenang, berselancar dan snorkeling dengan nyaman. Jika tidak senang berbasah-basah ria, anda juga bisa duduk-duduk menikmati pinggir pantai Amandangan yang sangat indah. Tak heran jika Pulau Bangkaru ini sangat pas buat menikmati libur akhir pekan anda.</string>
    <string name="gunung_leuser">Taman Nasional Gunung Leuser hampir semua kawasannya ditutupi oleh lebatnya hutan Dipterocarpaceae dengan beberapa sungai dan air terjun. Di dalam kawasan ini terdapat tumbuhan langka dan khas yaitu daun payung raksasa (Johannesteijsmannia altrifons) dan bunga Raflesia (raflesia atjehensis dan R.micropylora) serta Rhizanthes Zippelnii yang merupakan bunga terbesar dengan diameter 1,5 meter. Selain itu, banyak juga terdapat tumbuhan unik ara yang masuk dalam tipe tumbuhan pencekik.</string>
    <string name="danau_tanabara">Danau Tana bara ini merupakan wisata Danau yang terletak di Desa Tana Bara kecamatan gunung meriah. Lokasi danau ini berjarak sekitar 70 kilometer dari kabupaten dan kira-kira 15 kilometer dari kecamatan.

Jika anda berkunjung ke danau ini, Fasilitas yang bisa anda nikmati berupa budidaya ikan kerambah air tawar dan kolam pancing. Anda bisa belajar tentang budidaya ikan air tawar dan anda juga bisa menyalurkan hobi memancing anda. wisata sambil menyalurkan hobi, menyenangkan bukan?

Selain itu, ketika anda akan berkunjung ke danau ini, pastikan bahwa anda datang pada pagi hari. Ketika anda datang pada pagi hari, anda akan dapat menikmati kabut putih yang berpadu dengan warna biru tua indah khas danau. Danau ini belum banyak dijamah orang dan juga dikelola dengan baik, sehingga anda akan menemukan segala ketenangan saat berada di tempat ini.</string>
    <string name="air_terjun">Objek wisata Air terjun Lae Gecih terletak di desa kuta tinggi/lae gejih kecamatan simpang kanan. Sekitar 90 kilomter jika datang dari ibu kota kabupaten dan hanya berjarak 20 kilometer dari kecamatan.
        Air terjun Lae Gecih ini dianggap sebagai salah satu air terjun di Indonesia dengan panorama yang luar biasa. Karena tempat ini berada di Desa Lae Gecih, maka disepanjang perjalanan menuju air terjun ini anda akan menjumpai begitu banyak aktivitas penduduk yang sedang menggarap sawah dan juga para ibu-ibu yang sedang menjemur padi di depan rumah. Nah, saat hari biasa, para penduduk menjadikan air terjun Lae Gecih ini untuk mandi, karena memang airnya masih jernih dan belum banyak terjamah manusia.</string>
    <string name="pulau_banyak">Pulau banyak berada di salah satu kecamatan di kabupaten Aceh Singkil Provinsi NAD. Di sini banyak pulau yang indah dan memukau yang meliputi gugusan pulau-pulau kecil dan besar, termasuk pulau bengkaru, pulau tuangku, pulau palambak besar dan pulau ujung batu.

Anda bisa menikmati hamparan semilir angin pulau yang menenangkan sambil menikmati gugusan pulau yang berderet. Waktu yang direkomendasikan untuk berkunjung ke tempat ini adalah bulan Maret hingga Agustus, atau disaat musim kemarau sehingga anda bisa menikmati indahnya biru air laut sembari snorkeling, berenang, dan menjelajah laut dengan perahu.

Ya, anda dapat menjelajah laut dengan perahu melalui pulau ini. Di pulau ini, anda dapat menyewa perahu nelayan untuk mengunjungi pulau-pulau kecil di sekitar Pulau Banyak. Sebagai opsi lain, anda juga dapat mengikuti aktivitas menangkap ikan bersama sang nelayan. Sangat meraik bukan?</string>
    <string name="rumah_pengasingan">Rumah yang pada mulanya merupakan milik pengusaha Tionghoa (Tan Eng Cian) yang bekerja untuk Belanda sebagai penyalur sembako bagi Pemerintah Belanda, lalu disewa oleh Belanda sebagai tempat Bung Karno selama diasingkan. Nah, Di tempat ini Bung Karno tinggal dari tahun 1938 sampai dengan 1942.\n\n

Penuh Sejarah \nDi tempat ini juga Soekarno bertemu dengan Ibu Fatmawati yang kelak menjadi istrinya dan merupakan orang yang menjahit bendera merah putih di saat proklamasi 17 Agustus 1945. Walaupun berada di pengasingan, Soekarno tidak pernah berhenti menyusun berbagai strategi perjuangan dalam rangka memperjuangkan kemerdekaan Bangsa Indonesia. Tempat wisata ini juga menyimpan bermacam benda bersejarah, diantaranya adalah sepeda ontel kesayangan Bung Karno, surat cinta Bung Karno untuk Ibu Fatmawati, sampai dengan koleksi buku serta barang peninggalan Soekarno lainnya.

Harga Tiket:  Untuk dapat masuk lokasi wisata ini, anda harus membayar tiket seharga R 2.500,-.</string>
    <string name="danau_dendam">Danau yang memiliki panorama memikat ini berlokasi di Kota Curup, Bengkulu Utara.

Perjalanan

Apabila ditempuh dari pusat Kota Bengkulu maka jaraknya kurang lebih 6 km. Danau ini mempunyai flora dan fauna yang begitu kaya, ditambah dengan banyak bukit hijau yang mengelilinginya membuat danau berhawa sejuk segar ini dijadikan kawasan cagar alam.

\n\nAktivitas dan kegiatan\nSalah satu hal menyenangkan yang dapat dilakukan ketika anda berwisata ke Danau Dendam Tak Sudah adalah naik rakit berkeliling danau serta memancing.</string>
    <string name="sungai_berau">Seperti halnya tempat wisata di Blitar yang memiliki objek wisata arung jeram, Obyek wisata Bengkulu yang selanjutnya adalah Sungai Air Berau. Ini cocok sekali bagi anda yang suka petualangan. Di sungai ini anda bisa melakukan olahraga arung jeram yang dapat memicu adrenalin. Arus sungai yang begitu deras membuatnya pas untuk melakukan arung jeram. Selain olahraga arung

Tempat olahraga air jeram, yang menjadi daya tarik obyek wisata yang satu ini adalah adanya upacara adat bernama upacara anak daro  mandi ke air, maksudnya adalah upacara memandikan bayi baru lahir ke Sungai Air Berau.

\nAlamat : Kabupaten Muko-muko, Bengkulu.</string>
    <string name="air_terjun_curup">Tempat wisata di bengkulu yang paling indah berikutnya adalah air terjun curup. Apabila anda tengah berada di Bengkulu, jangan lupa juga untuk datang melihat keindahan air terjun ini. Dengan alam hijau di sekitarnya dan juga adanya danau, sangat menarik dijadikan destinasi wisata keluarga.\n\n
    Keunikan\nAir terjun curup memiliki banyak keunikan yang dapat membuat anda sangat menikmati wisata alam dari provinsi bengkulu ini, diantaranya adalah ada beberapa air terjun, bukan hanya satu saja. Air dan pemandangan yang sangat menonjol di sekelilingnya.

\nSelain itu air terjun ini juga memiliki batu batuan serta dangkal yang memuatnya dapat dijadikan tempat berendam bagi wisatawan.</string>
    <string name="danau_lebong">Danau ini sebetulnya adalah bekas galian tambang batubara. Namun sayangnya tak direklamasi. Danau Lebong pemandangannya sangat memukau. Airnya biru muda jernih dan terkadang akan berubah warna jadi kehijauan ketika terkena cahaya mentari. Karena Jarak dari lokasi danau yaitu Taba Panunjang dari Bengkulu lumayan jauh, maka untuk mencapai obyek wisata yang satu ini kita perlu persiapan matang dan perjuangan keras.

\nAkan tetapi ketika sampai di lokasi wisata, semua lelah akan hilang. Dibayar oleh pesona panorama Danau Lebong. Perlu diketahui bahwa air danau ini adalah air yang beracun dan dapat membuat lingkungan tercemar.\n

Bengkulu merupakan salah satu provinsi yang berada di Sumatera yang memiliki banyak keindahan alam dan tempat wisata alam seperti danau, pantai, hingga air terjun. Sangat jarang tempat wisata di Indonesia yang memiliki keindahan alam seindah Bengkulu.</string>
    <string name="danau_kaco">Danau yang satu ini merupakan salah satu bagian dari tempat wisata di jambi yang bisa kita kunjungi, sebuah danau yang bisa dikatakan sangat indah dan cantik. Nama dari danau yang satu ini adalah danau kaco, dalam bahasa Jambi sendiri kaco berarti kaca. Penamaan danau kaco sendiri bukan tanpa maksud dan bukan tanpa alasana. Penamaan tersebut berdasarkan kebeningan  permukaan danaunya yang memang sangat bening.\n

Bahkan saat malam bulan purnama, maka bayangan bulan akan dipantulkan dengan cantik oleh permukaan air danau kaco ini. Maka penamaan danau yang satu ini bukanlah sebuah isapan jempol belaka. Kawasan dimana Danau Kaco ini berada masih menjadi satu dalam kawasan Taman Nasional Kerinci Seblat. Jadi untuk dapat menuju kedalam kawasan Danau Kaco kita membutuhkan beberapa usaha terlebih dahulu. Kita harus menyusuri trek jalan hutan yang cukup menyenangkan. Menikmati suasana yang tenang dan begitu asri. Suasana yang bisa dikatakan sangat jarang kita temukan di kota.\n

Danau Kaco sendiri bisa menjadi salah primadona penting dalam dunia wisata alam di Indonesia. Jika pengelolaan dan pengawasan Danau Kaco dapat dilakukan dengan baik. Salah satu kelebihan dari danau kaco sendiri adalah air danaunya yang berwarna biru bening. Bahkan kita bisa melihat dasar dari danau tersebut. Jika kita menyelam maka kita akan bisa menemukan bekas-bekas pohon yang tumbang dan saling tumpang tindih, kemudian ikan-ikan kecil yang hidup didalamnya. Maka tak mengherankan jika kawasan danau kaco ini sendiri juga disebut sebagai salah satu danau terbaik di Indonesia yang wajib dan harus kalian kunjungi</string>
    <string name="jambi_paradise">Tempat wisata yang satu ini bisa dikatakan merupakan taman impian Jaya Ancol Jambi. Meskipun tak banyak wahana wisata air namun, kawasan ini merupakan salah satu destinasi wisata keluarga di jambi yang sangat menarik untuk di kunjungi. Lokasi ini sendiri memiliki banyak sekali wahana wisata yang pastinya tak akan mengecewakan kalian saat berkunjung ke tempat ini. Beragam jenis lokasi wisata yang bisa ditemukan, mulai dari wahana wisata air hingga wahana wisata yang cukup menantang adrenalin kita.\n

Selain itu di lokasi ini juga terdapat replika mini dari world Tree yang menjadi salah satu destinasi tempat wisata di Singapura. Bagi kalian yang akan berkunjung ke kawasan jambi, maka tempat yang satu ini adalah wajib hukumnya untuk di kunjungi. Selain itu lokasi yang satu ini juga merupakan wahana wisata keluarga yang cukup seru dan menyenangkan. Untuk datang ke lokasi ini sebaiknya kalian lakukan pada pagi hari. Hal ini dikarenakan suasana  pada pagi hari masih segar dan tidak terlalu panas. Harga tiket masuk untuk menuju kawasan ini sendiri bisa dikatakan cukup murah, dan tidak terlalu mahal.</string>
    <string name="taman_rimba">Tentunya kalian akan sangat familiar dengan yang namanya Taman Mini Indonesia Indah, sebagai salah satu destinasi tempat wisata di Jakarta lokasi tersebut memang sangat terkenal. Namun, di Jambi sendiri terdapat sebuah destinasi wisata yang tak kalah bagusnya jika dibandingkan dengan Taman Mini. Lokasi wisata yang satu ini bernama Taman Rimba yang terletak di alang Bakung, Jambi Sel., Kota Jambi, Jambi ini memang sangat lengkap.\n

Selain konsep yang menyerupai dengan Taman Mini di jakarta, kawasan yang satu ini juga merupakan kawasan kebun binatang yang mirip dengan kebun binatang ragunan. Selain bisa menikmati beragam jenis hewan-hewan yang ada, kita juga bisa sekaligus bisa melihat beragam replika rumah adat jambi. Hal ini tentunya akan menjadi salah satu destinasi wisata keluarga yang sangat menarik dan menyenangkan. Untuk datang ke lokasi ini sebaiknya kalian lakukan di pagi hari, hal ini untuk menghindari kepadatan pengunjung yang bisa saja membludak. Apalagi jika kalian datang pada saat musim libur tiba, maka lokasi yang satu ini akan menjadi lautan manusia yang begitu banyak. Kawasan ini sendiri memang sangat terkenal sebagai salah satu destinasi wisata keluarga yang ada di Kota Jambi.</string>
    <string name="danau_sipin">Tempat wisata di Jambi yang satu ini merupakan salah satu lokasi yang bisa dikatakan cukup eksotis untuk di kunjungi. Danau Sipin merupakan salah satu dari beberapa danau yang ada di kawasan Jambi. Keindahan dari danau yang satu ini sudah sangat terkenal di kawasan Jambi dan sekitarnya. Jika kita perhatikan dengan baik maka danau yang satu ini memiliki kesamaan dengan danau eling bening yang memang sudah sangat terkenal.\n

Selain menjadi lokasi wisata yang cukup menarik kawasan danau yang satu ini juga merupakan lokasi yang aktif menjadi tempat mencari rejeki oleh para nelayan. Jika kita berkunjung ke danau yang satu ini maka kita akan melihat banyak sekali keramba ikan yang digunakan untuk membiakan ikan mujair dan nila. Kita bisa juga menyewa beberapa kapal untuk mengelilingi danau ini. Untuk biaya penyewaan sendiri biasanya akan diputuskan berdasarkan kesepakatan bersama. Jika kalian ingin berkunjung ke kawasan Danau Sipin ini maka sebaiknya lakukan saat menjelang matahari tenggelam. Hal ini karena pada waktu tersebut pemandangan dari danau ini akan menjadi lebih indah dan mempesona. Jangan lupa juga siapkan kamera kalian untuk mengabadikan setiap keindahan yang ada di danau sipin ini.</string>
    <string name="air_terjun_rayo">Rugi jika tidak mengunjungi air terjun Pancuran Rayo di Kabupaten Kerinci saat melakukan lawatan ke Provinsi Jambi. Soalnya, kamu akan melihat salah satu air terjun tertinggi di Sumatera dengan debit air yang besar.\nNuansa alam yang natural menjadi suguhan utama kala mengunjungi salah satu destinasi wisata di Jambi ini, tentunya selain melihat air terjun itu sendiri. Alamnya yang masih terjaga dengan nuansa sejuk dan atmosfer yang adem membuat siapapun betah berlama-lama di sini.\nLokasi: Dusun Baru Pulau Tengah, Kecamatan Danau Keliling, Kabupaten Kerinci, Provinsi Jambi\nHarga tiket: 5,000 IDR per orang</string>
    <string name="masjid_annur">Apa ada di antara kalian yang menyukai berbagai film dan kebudayaan India, jika iya maka kalian tak asing lagi dengan yang namanya Taj Mahal. Bangunan tersebut merupakan salah satu bangunan yang indah dan termasuk kedalam 7 keajaiban dunia. Namun, kini untuk menikmati keindahan bangunan tersebut kita tak perlu jauh-jauh datang ke India sana.\nKita cukup datang saja ke kota pekanbaru, salah satu destinasi tempat wisata di pekanbaru sangat mirip dengan bangunan tersebut. Masjid Agung An Nur adalah masjid yang memang sangat mirip bentuk dan nuansanya dengan bangunan Taj Mahal yang ada di India sana. Tak mengherankan memang jika banyak sekali wisatawan yang penasaran dan ingin melihat bentuk serta kemegahan dari Masjid yang satu ini.\n
        Untuk menemukan masjid yang satu ini bisa dikatakan sangat mudah, letaknya tepat berada di tengah kota Pekanbaru. Selain itu masjid yang satu ini merupakan masjid termegah yang ada di Pekanbaru, jadi kalian pastinya akan sangat dengan mudah untuk menemukannya. Jika sudah berada di depan bangunan masjid ini, maka kalian jangan terlalu terkejut bangunannya memang sangat mirip dengan Taj Mahal yang cukup terkenal tersebut.</string>
    <string name="hutan_dumai">Indonesia sebagai salah satu negara dengan destinasi wisata alam terbaik Dunia memang memiliki banyak sekali surga wisata alam yang tak bisa di pandang sebelah mata. Jika kita berbicara mengenai hutan wisata, maka ada beberapa hutan wisata yang bisa kita datangi seperti Hutan Wisata Wanagama dan Hutan Wisata Tinjomoyo Semarang. Kedua hutan wisata tersebut merupakan salah satu bukti bahwa keindahan alam di Indonesia ini tak bisa disepelekan.\n
    Namun, di kawasan tempat wisata di Riau, juga terdapat sebuah hutan wisata yang cukup menarik untuk di kunjungi. Letak dari hutan wisata ini terdapat di kota Dumai yang sangat asri dan menarik. Bagi kalian yang sedang mencari kawasan wisata yang tenang dan asri, maka kawasan wisata ini adalah salah satu pilihan yang cukup menarik. Kawasan hutan wisata ini sendiri memang selalu ramai di kunjungi oleh para wisatawan, terutama pada saat hari-hari libur.\nBiasanya mereka yang datang ke lokasi ini selalu bersama keluarga atau kerabat. Suasana yang tenang dengan udara yang masih sangat segar membuat kawasan wisata yang satu ini menjadi salah satu primadona di Kawasan kota Dumai. Tempat ini biasanya selalu di jadikan lokasi yang menarik untuk melaksanakan acara keluarga, atau tak jarang yang menggunakan kawasan ini sebagai salah satu tempat photo prewedding mereka. Suasana yang nyaman memang menjadi kelebihan tempat ini.</string>
    <string name="pantai_selatbaru">Banyak tempat wisata di Riau yang memang merupakan salah satu bagian dari destinasi Wisata Bahari di Indonesia, memang tak mengherankan jika memiliki destinasi wisata pantai yang cantik. Salah satu wisata pantai yang menarik untuk di kunjungi adalah Pantai Selat Baru. Pantai yang juga menjadi salah satu unggulan destinasi tempat wisata di bengkalis ini memang cukup menarik untuk di kunjungi. Pantai yang beralamat di Desa Selat Baru, Kecamatan Bantan, Kabupaten Bengkalis, ini memang tak pernah sepi dengan yang namanya pengunjung.\n
    Apalagi jika saat musim libur telah tiba atau pada saat akhir pekan, maka pengunjung yang datang ke lokasi ini akan bertambah banyak. Mereka yang datang ke lokasi ini ingin melihat dan menikmati keindahan dari pantai yang satu ini. Sebagai salah satu pantai terindah di Indonesia, kecantikan dari pantai yang satu ini tak perlu kita ragukan lagi. Suasana yang disajikan oleh pantai yang satu ini memang cukup menarik. Ombak pantai yang tak terlalu besar, dengan pasir pantainya yang lembut pasti akan sangat susah untuk di tolak.\n
    Apalagi jika kita menikmati keindahan pantai tersebut ditemani dengan makanan yang mengenyangkan. Yup, jika kita berkunjung ke kawasan pantai Selat Baru maka , kita akan menemukan beberapa warung makan yang siap mengenyangkan rasa lapar. Hal ini merupakan salah satu fasilitas yang dimiliki oleh pantai yang indah ini. Jika kalian datang ke pantai yang satu ini, maka jangan lupa untuk membawa baju ganti. Namun, jika kalian datang ke lokasi ini sebaiknya tetap menjaga keselamatan masing-masing. Jika bermain dan berenang sebaiknya jangan terlalu jauh dari bibir pantai, hal ini untuk menghindari hal yang tidak di inginkan.\n</string>
    <string name="candi_muaratakus">Wisata candi merupakan salah satu wisata yang cukup menarik untuk dilakukan di Kampar. Jika kita berkunjung ke kampar maka kita akan dapat menikmati salah satu destinasi wisata budaya di Indonesia yang berupa Candi Muara Takus. Candi yang berada di Muara Takus, Kecamatan XIII Koto Kampar, Kebupaten Kampar, Riau, ini merupakan satu-satunya candi tertua yang ada di Sumatra.\n
    Jika kita ingin mengunjungi kawasan wisata yang satu ini maka kita akan menempuh jarak yang cukup jauh. Untuk menikmati keindahan kawasan wisata candi yang satu ini maka kita akan menempuh jarak 135 kilometer dari kota Pekanbaru. Namun, jika kita sudah sampai di kawasan wisata yang satu ini, maka pastinya rasa lelah kita akan hilang.\n
    Suasana di kawasan wisata candi muara takus sendiri bisa dikatakan cukup nyaman dan asri. Selain itu udaranya yang segar akan sangat membatu kita untuk bersantai. Candi yang satu ini memiliki kemiripan dengan candi Borobudur yaitu sama-sama candi yang bercorak Buddha. Selain itu candi yang satu ini juga masih sering digunakan dalam hubungannya dengan proses peribadatan masyarakat yang beragama Buddha. Apalagi jika pada hari-hari khusus agama buddha, biasanya kita akan dapat melihat beberapa biksu yang datang berkunjung ke kawasan wisata ini.</string>
    <string name="pulau_jemur">Pulau Jemur merupakan gugusan pulau yang terdiri dari beberapa pulau seperti Pulau Tekong Emas, Pulau Tekong Simbang, serta banyak pulau-pulau kecil lainnya. Letak Pulau ini tak jauh dari kota Rokan, hanya sekitar 72 Km dari sana, yaitu Bangansiapiapi. \n
    Nah, Pulau Jemur ini spesies penyu, dimana pada musim tertentu penyu-penyu  itu naik ke pantai untuk bertelur. Kalau Kamu beruntung bisa lihat lucunya penyu-penyu yang sedang bertelur.</string>
    <string name="pantai_tureloto">Sebagai salah satu bagian dari tempat wisata di Sumatera Utara, Kepulauan Nias memang memiliki sebuah potensi wisata yang sangat menarik. meskipun destinasi wisata yang di di kawasan ini kebanyakan terdiri dari wisata pantai yang menarik. Salah satu destinasi tempat wisata di Kepulauan Nias yang wajib di kunjungi adalah Pantai Tureloto\n
    Pantai yang satu ini adalah pantai yang langsung menghadap ke Samudra Hindia. Pantai yang satu ini memang merupakan sebuah pantai yang sangat cantik dan menarik. Maka, tak mengherankan jika kawasan pantai yang satu ini merupakan salah satu andalan destinasi tempat wisata di Nias Utara. Keindahan pantai yang satu sudah tak perlu diragukan. Air lautnya yang berwarna biru bening akan sangat kontras dengan warna pasir bibir pantai dan bebatuan yang ada. Kawasan pantai yang satu ini pada awalnya sangat mirip dengan wisata pantai yang lain.\n
    Namun, sejak gempat besar 2005 silam, kawasan wisata yang satu ini memiliki perubahan yang sangat besar dan mendasar. Kini diantara hamparan pasir pantai yang ada terdapat beragam jenis batuan karang yang semakin menambah keindahan. Jika kalian ingin berkunjung kawasan pantai ini, maka sebaiknya datanglah pada siang hari. Hal ini karena keindahan pantai ini akan semakin terlihat, gradasi warna biru laut yang menyatu dengan warna kecoklatan pasir dan karang. Meskipun pantai ini berhadapan langsung dengan samudra Hindia, tapi pantai yang satu tidak memiliki ombak besar. Justru hal yang sangat menarik adalah, jika kita berenang di pantai ini, maka kita akan sangat mudah untuk terapung. Banyak yang mengatakan bahwa Pantai Tureloto ini merupakan â€œlaut matiâ€nya indonesia.</string>
    <string name="pulau_asu">Sebaiknya kalian jangan terlalu berpikiran yang macam-macam dengan lokasi wisata yang satu ini. Nama Asu disini bukan bermakna anjing atau sebuah kata umpatan, namun memang nama dari pantai ini sendiri bernama Pulau Asu. Pulau ini banyak sekali memiliki pantai yang sangat indah dan menarik.\n
    Air lautnya yang bening bersih akan memungkinkan bagi kita untuk melihat keindahan dari dasar lautnya. Keindahan pantai yang disini, tak kalah dengan pantai-pantai yang menjadi destinasi tempat wisata di Bali. Pulau yang berada di kawasan Kecamatan Sirombu, Kabupaten Nias Barat, Sumatera Utara, ini merupakan sebuah pulau yang bisa dikatakan cukup sepi dengan yang namanya penduduk. Jumlah penduduk yang mendiami pulau ini memang sangat sedikit, hal ini adalah imbas dari bencana tsunami beberapa tahun silam.\n
    Jadi bisa dikatakan bahwa pulau yang satu ini memang cukup sepi dan bagi yang ingin mencari ketenangan pulau yang satu ini bisa menjadi pilihan. Menikmati pemandangan hamparan pantai terbaik di Indonesia yang ada di kawasan pulau ini pastinya akan memberikan pengalaman tersendiri. Untuk mencapai kawasan pulau ini memang cukup susah. Kita harus ke Medan terlebih dahulu, baru bisa ke Sirombu untuk kemudian dilanjutkan ke Pulau Asu. Selama perjalanan pastinya kita bisa menikmati beragam pemandangan yang memang sudah disediakan.</string>
    <string name="pantai_lagundri">Tempat wisata di Kepulauan Nias yang satu ini memang sudah terkenal dengan keindahan dan kecantikannya yang luar biasa. Nama pantai Lagundri sebagai salah satu destinasi tempat wisata di Nias Selatan memang tak perlu diragukan lagi. Keindahan dari pantai yang satu ini telah menyihir banyak sekali wisatawan guna datang dan menikmati keindahannya.\n
    Maka tak mengherankan jika kawasan ini merupakan salah satu tempat wisata yang banyak dikunjungi turis asing di Indonesia. Salah satu hal yang membuat mereka datang dan berkunjung adalah ombak yang ada di pantai ini. jika kalian menyukai salah satu olah raga yang surfing, maka pantai lagundri adalah salah satu destinasi wajib. Tak hanya sebagai pantai terindah di Indonesia yang dapat menyita perhatian dengan keindahan pemandangan alamnya. Namun, pantai ini juga mampu memikat banyak sekali wisatawan dengan ombaknya.\n
    Ombak yang ada di pantai lagundri sendiri bisa dikatakan memiliki ketinggian yang cukup pas dan baik untuk olah raga surfing. Maka dari itu sering sekali kawasan pantai ini dijadikan sebagai salah satu lokasi untuk mengadakan perlombaan surfing baik bertaraf nasional maupun internasional. Jika kalian tak bisa menikmati ombak di pantai ini karena tak dapat surfing, maka jangan khawatir. Kalian bisa saja duduk bersantai menikmati keindahan pantai ini. Pasirnya yang berwarna putih, serta air lautnya yang berwarna biru kehijuan akan membuat siapa saja jatuh cinta.</string>
    <string name="fahombo">Jika kalian sudah besar sebelum tahun 2000-an atau sebelum jaman reformasi, maka pastinya kalian pernah melihat uang kertas pecahan Rp 1,000 yang berwarna biru. Di salah satu sisi bagian uang kertas tersebut terdapat gambar seorang pria yang sedang melompati tumpukan batu. Kegiatan tersebut dinamakan dengan fahombo, sebuah ritual adat yang sangat khas Nias.\n
    Bahkan kegiatan tersebut kini sudah menjadi salah satu daya tarik wisata di kepulauan nias. Banyak sekali wisatawan yang datang berkunjung untuk melihat dan menyaksikan sendiri ritual tersebut. Sebagai salah satu destinasi wisata budaya di Indonesia, kegiatan tersebut memang bisa dikatakan cukup menarik namun juga cukup ekstrim dan berbahaya. Pada masa awalnya kegiatan lompat batu atau fahombo ini adalah sebuah kegiatan yang bertujuan untuk menunjukan kedewasaan dari seorang anak.\n
    Bahkan pada masa lampau seorang anak suku nias, sudah mempersiapkan diri sejak kecil untuk ritual Fahombo ini. Hal ini dikarenakan jika seorang pria bisa melewati ritual ini, maka dirinya sudah dianggap dewasa untuk menjadi seorang prajurit  dan menikah. Namun, sekarang tujuan dari kegiatan yang satu ini mulai berbeda. Selain menjadi sebuah ritual adat yang sakral, kegiatan ini juga mulai bertujuan untuk dapat menarik pengunjung atau wisatawan.</string>
    <string name="pulau_hinako">Satu lagi tempat wisata di Nias Barat yang tak bisa kita abaikan. Pulau hinako pada dasarnya adalah gugusan dari pulau-pulau kecil yang membentuk sebuah kepulauan. Sedangkan pulau hinako sendiri merupakan pulau utama atau pulau terbesar yang ada di kawasan ini. Pulau ini sendiri hampir sama dengan pantai dan pulau lain yang ada di kawasan wisata di Nias.\n
    Keindahan dan kecantikan pemandangan alamnya memang tidak bisa kita abaikan begitu saja. Pulau yang satu ini merupakan salah satu tempat wisata yang banyak dikunjungi turis asing. Mereka datang ke kawasan pulau ini tak lain untuk menikmati tantangan ombak yang ada di kawasan ini. Pulau ini memang memiliki ombak yang cukup baik bagi kegiatan selancar. Wisatawan yang datang ke lokasi ini tak hanya terbatas pada wisatawan dalam negeri saja, tak jarang mereka juga berasal dari luar negeri. Meskipun kebanyakan ingin mencicipi dan menikmati ombak yang ada di kawasan pulau ini.\n
    Selain berselancar ria kita juga bisa melakukan kegiatan lain yang tak kalah nyaman dan nikmat, yaitu snorkling. Air lautnya yang berwarna biru bening memang memungkinkan kita untuk dapat menikmati keindahan dasar lautnya yang mempesona. Jika kalian datang ke pulau yang satu ini, maka kalian akan langsung jatuh cinta.</string>
    <string name="title_activity_maps">Map</string>
</resources>
